<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leonids</title>
    <description>A simple and awesome blog theme powered by jekyll.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>2021-05-12</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 12 May 2021 05:58:29 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.0</generator>
    
      <item>
        <title>婚礼随笔</title>
        <description>&lt;p&gt;五月份看来是个结婚的热门月份！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3个同学依次向我发出了结婚的消息。有的本来是准备今年过年的时候结婚，因为疫情管制推迟到五一。有的是原本打算去年五一结婚，但是也是因为疫情推迟到今年。当收到他们的婚礼邀约的时候，我真的替他们开心。毕竟他们进入人生的下一阶段了，不管是为人夫还是为人妻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依稀还记得第一次参加同学婚礼是18年的夏天，大学最老实的室友在群里发出一个重磅炸弹，他要结婚了！当时我们都觉得这个人女朋友都没有怎么可能结婚呢，肯定是骗我们的。但是后来才知道这小子原来是看着老实。第一次室友结婚，大家都很兴奋，5个室友加1个死党都从其他地方赶回武汉参加他的婚礼。迎亲对我们来说都很新鲜，激动的我在他婚礼前一晚都没睡觉，打了一晚上的吃鸡手游。结果第二天在他娶亲的路上睡了一路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一个室友结婚一年后，第二个结婚也随之而来，只是这次更加戏剧化。因为我们怎么也没料到它赶上了疫情前的最后结婚日期。19年12月底结婚，当时虽然有一些传闻说武汉有传染病，但是我们并没有注意，室友们也都从全国各地赶去河南驻马店参加婚礼，记忆尤其深刻的是10个人在寒冷的河南冬天一起睡地铺。在室友家住了2天，布置婚房，娶亲，观看河南特色的婚礼表演。在婚礼结束后，我们都一起跑到武汉，有的去见老同学，有的是回家。我在武汉待了一晚后1月1号也回家了。20多天后武汉就封城了！只是没想到这个疫情至今还影响着大家的生活！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情管控下去年就只参加了一个高中同学的婚礼，同样也是奉子成婚，看来大家还是得做好安全措施！当时3，4月份的时候，这个高中同学还开玩笑说明年春天应该会迎来一波婴儿潮，没想到自己就贡献了一份力量，看来是身体力行的榜样！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年同样由于疫情管制，结婚高峰期-春节前后没有任何同学结婚，只是在2月底参加了一个师姐兼老师的婚礼，倒霉的是Airpods Pro在参加婚礼的时候遗失了，真的是流年不利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再就是今年的五一了，2个大学同学结婚。不过此时身处新加坡所以没有去参加。如果以后去了美国就再也不可能参加同学的婚礼了吧！不过这些婚礼的经历都很有意思，虽然舟车劳动也很辛苦，特别是那些已经工作的同学，请假成本过高，有的还是远隔几千公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，写到这里这篇文章的铺垫也做的差不多了（害，还挺长的），本来是出国前已将微信签名改成“不在国内，婚礼勿扰”，但是奈何同学邀请热情太过于强烈，我这么明显的拒绝也不太好，所以将其删除。只是这每个的份子钱还是让身为无产阶级的我失血过多，所以在这里特此声明一下，以后不管那位同学的婚礼邀请，都是300元的新婚祝福，反正也是个心意，大家就都不必为难自己了，毕竟等别人结婚的时候自己的肉割的也是挺疼的。想到这里，还是觉得当初高中同学定下的288的份子钱太明智了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，祝愿在5月末结婚的阿奇同学新婚快乐！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>2021-05-12</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/articles/2021-05/Some-Thoughts-About-Weddding</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/articles/2021-05/Some-Thoughts-About-Weddding</guid>
        
        
        <category>life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Materials and steps for applying US visa in Singapore</title>
        <description>&lt;p&gt;自和导师讨论去新加坡办理美签后，于是2月底和3月初一直在准备赴新加坡事宜。今已于3月24日入境新加坡，特此记录办理新加坡签证所需材料及所需办理时间，以备后来者参考。同时也列出办理美签所需材料（仅作参考），不同学科按情况准备。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;新加坡签证所需材料&quot;&gt;新加坡签证所需材料&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;目前新加坡驻华使馆不接受个人申请旅游签证，必须通过旅行社代办，而且每个领区所代办的旅行社不同，如果有代办需求，请查找领区内有资格代办的旅行社。代办签证费300元人民币，其中包括30新元的签证费，其余部分为旅行社代办费，请注意300元定价是新加坡驻华使馆制定的，全国统一价，如果旅行社代办签证费超过300元，请更换其他的旅行社。注意的是新加坡使馆领区是按照个人户口所在地区分，请找自己户口所在地内有旅行社。在找好代办旅行社后，旅行社会让你提供电子材料给他们审核，电子材料审核通过后才会通知你寄送纸质材料。下面是办理新加坡签证所需材料（不同的旅行社可能有些许区别）：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;身份证复印件&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;护照复印件（有的旅行社要求原件，请按照旅行社要求提供）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;户口本复印件&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;存款证明&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://safetravel.ica.gov.sg/atp/apply-now&quot;&gt;Air Traveal Pass(ATP)&lt;/a&gt; (建议在申请新加坡签证前2-3天申请)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;证件照 （2张2寸）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;ATP的有效期为7天，过期可以再申请。如果申请签证时的ATP在入境时已过期，请在入境前重新申请，确保持有有效的ATP入境。在成功申请ATP后，ica会在ATP邮件中附带&lt;a href=&quot;/assets/Materials_And_Steps_For_Applying_Singapore_Visa/ATP_Checklist.pdf&quot;&gt;CheckList&lt;/a&gt;，包涵旅行前，入关，抵达新加坡后所有代办事项。请详细阅读此CheckList，确保所有旅行前代办事项都已办理完成。(该CheckList是3月份的，请大家以收到的Checklist为准)&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;1-旅行保险&quot;&gt;1. 旅行保险&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;在入境新加坡前必须购买旅行保险，其覆盖COVID-19相关的医疗和住院费用，最低保单为30,000新币，一般购买一个月的保险，费用大概200RMB（40新币），根据不同的保险公司有些许差别。&lt;a href=&quot;https://safetravel.ica.gov.sg/health/travelinsurance&quot;&gt;此链接为ica推荐的保险列表&lt;/a&gt;，&lt;strong&gt;在购买保险后请打印保单以备新加坡海关检查&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2-covid-19核酸检测预约&quot;&gt;2. COVID-19核酸检测预约&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;在抵达新加坡后，需在机场进行核酸检测，且需在起飞之前在&lt;a href=&quot;https://safetravel.changiairport.com/#/&quot;&gt;樟宜机场网站&lt;/a&gt;预约并支付核酸检测费用160新币。检测结果一般在5-6小时内出来，并通过邮箱发送给旅客。如果为阴性，则可解除隔离。在预约核酸检测后，机场会给你发送一封邮件，里面包含一个二维码，请把二维码下载到手机里面，在机场核酸检测的时候，工作人员会扫描二维码，进行核酸检测流程。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;3-预订隔离酒店&quot;&gt;3. 预订隔离酒店&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;在核酸检测完，需乘坐出租车前往隔离酒店，但是并没有人监督，可能是相信旅客能自觉遵守吧。隔离酒店须在起飞前就预订好，关于预订酒店是否为隔离酒店请查看此&lt;a href=&quot;https://www.sha.org.sg&quot;&gt;网站&lt;/a&gt;，或者可以拨打酒店电话或者发邮件给酒店直接咨询（前台一般都会讲中文）。建议隔离酒店不用订太久，2-3天就够了。解除隔离后就可以实地去各个酒店看一下，再决定长期居住的酒店。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;4-tracetogether-下载及新加坡手机卡预订&quot;&gt;4. TraceTogether 下载及新加坡手机卡预订&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;TraceTogether 类似国内健康码扫码软件，需绑定手机。目前貌似国内的手机卡在国内没法激活，但是不知道是不是由于网络的原因。在国内登机前工作人员（厦门高崎机场）会检查是否下载TraceTogether和在樟宜机场预约手机卡。工作人员会让你扫描二维码并跳转到相应网站进行预约，在提交预约时可能会卡顿，请登录邮箱查看是否收到预约邮件，然后将预约邮件给工作人员检查。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;5-sg-arrival-card&quot;&gt;5. SG Arrival Card&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;在入境前3天，通过&lt;a href=&quot;https://eservices.ica.gov.sg/sgarrivalcard/&quot;&gt;SG Arrival Card&lt;/a&gt;提交你的旅行和健康历史.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;6-国内出境海关健康申报&quot;&gt;6. 国内出境海关健康申报&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;在出境前要提前进行海关健康申报，可以提前&lt;strong&gt;24小时&lt;/strong&gt;通过“中国海关”微信小程序或者点击&lt;a href=&quot;https://s.xiamenair.com/9fe377e&quot;&gt;链接&lt;/a&gt;进行申报，此链接仅为厦门高崎机场出境，详情链接请查看航空公司所发短信。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;申请美国签证所需材料及步骤&quot;&gt;申请美国签证所需材料及步骤&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美国驻新加坡大使馆可以为非新加坡居民提供签证服务，在确定要赴新加坡办理美签后，请在尽量在国内准备好美签所需材料。接下来将介绍申请美签步骤。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;1-转移cgi账户&quot;&gt;1. 转移cgi账户&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;新加坡和中国大陆预约美签面签都是使用cgi系统，所以如果之前在国内注册过cgi账户请将账户转移到新加坡。具体可以通过邮件或者电话联系大使馆（驻华大使馆或者驻新加坡大使馆）。其中电话联系效率较高，具体为拨打010-56794700（北京驻华大使馆）然后语音提示按1-2-2-2-5接通人工客服。可以和工作人员说转移cgi账户到新加坡，工作人员会要求提供护照信息和个人信息以确认，之后会要求你拼写新加坡的英文单词（Singapore）。注意：如果之前在国内缴过签证费，将cgi账户转移到新加坡后，国内账户的签证费会失效。也就是如果你再将cgi帐号转回国内，你必须再缴纳签证费后才能预约，之前的签证费已经无效。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2-缴纳签证费及预约签证面试&quot;&gt;2. 缴纳签证费及预约签证面试&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;缴纳美签签证费可选选项已在&lt;a href=&quot;https://www.ustraveldocs.com/sg_mn/sg-niv-paymentinfo.asp&quot;&gt;大使馆官网&lt;/a&gt;列出。国内的信用卡都不可用于缴费，如果不着急预约，可以来新加坡之前后去邮局缴费再预约。如果想尽早预约，可以联系新加坡的朋友代付后预约。如果没有新加坡朋友可以通过咸鱼代付，注：签证费大概在1100 RMB 左右，请酌情考虑中介代缴费用。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;3-签证所需材料&quot;&gt;3. 签证所需材料&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;I-20 表格&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;线下课程证明，或者线上线下混和课程证明&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;照片 （2张）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;护照&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;成绩单（本科，研究生都准备）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SEVIS 缴费确认信&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;签证预约确认信&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DS-160 确认信&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;录取通知书&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;学位证书&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;TOFEL 成绩单（可选）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;研究计划&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;导师CV （包括之前的导师和去美国的导师）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;上述材料只是本人所准备，化学专业，仅供参考，具体材料按照学科准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望大家都能顺利到新加坡，早日过美签。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>2021-05-12</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/articles/2021-04/Materials_and_Steps_For_Applying_Singapore_Visa</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/articles/2021-04/Materials_and_Steps_For_Applying_Singapore_Visa</guid>
        
        
        <category>traveling</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Welcome to Chao's Blog</title>
        <description>&lt;p&gt;心心念念的博客终于建好了。虽然之前一直想搭建个人网站，但无奈所需折腾的时间太多，于是折中选择博客。毕竟内容才是最重要的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个欢迎页本来应该在6月下旬就应该写，但是由于自己的拖延症，硬是拖了一个月后才开始动笔。本来还想拖一段时间的，但是想想如果欢迎页还没写完的话，后面的生活记录很大可能就永远不会动笔，于是逼自己一把，硬着头皮开始写这个欢迎页。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建立博客的初衷是想有一个可以分享和记录生活的工具。由于朋友圈太过于正能量化和与日俱增的广告，遂在2年前就已经关闭了。朋友圈每天都是一些晒图片的，让我感觉朋友们每天都过得很好。但是生活并不像朋友圈所展示的那样多彩，只是每个人并不想让别人知道自己如何在平凡的日子挣扎。所以朋友圈也就慢慢地变成光鲜亮丽的集合，就如城市的中心商圈一样眩丽，但是我比较喜欢藏于市井之中最具有生活气息的集市，即使有时候脏乱差一点，但是这种真实却让我无比珍视。故建立自己的博客，希望能在这偏僻的角落记录一下自己真实的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，我同时也想逃离那种因便利的社交网络所带来交流的虚假感。现代社交真的是太过于方便了，使得我们并不会珍惜和怀念人与人之间的交流。前段时间在翻阅邮箱的时候，发现去年毕业季发给同学的毕业典礼邀请邮件，这些邮件让我想起，如果当时用微信联系她们的话，很大可能这些消息已经被淹没了。所以珍贵、难以获得的东西才让人珍视，看来对便捷的交流方式适当的加以一点阻力了。朋友圈随手的点赞或者“Like”也让人麻木，我们不经意的点击让这些本来寄付情感的词语淡然无味。同时回复朋友的评论有时也让我精疲力竭，只可惜朋友圈没有禁止评论的这一功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，欢迎各位来逛的朋友！&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>2021-05-12</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/articles/2020-07/my-first-post</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/articles/2020-07/my-first-post</guid>
        
        
        <category>life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
