<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leonids</title>
    <description>A simple and awesome blog theme powered by jekyll.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>2021-05-19</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 19 May 2021 13:30:22 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.0</generator>
    
      <item>
        <title>Travel in Singapore (1)</title>
        <description>&lt;p&gt;在收到美国大使馆寄送护照邮件的时候，这段新加坡旅程也差不多该告一段落了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该如何来讲述这两个月在狮城的经历呢？或许自己每日的记录已经对这两个月的经历有着详细的描述，但是那本日记只是给多年后的自己回忆用的，所以在这里还是很有必要给大家分享一下，或者给一起游玩的小伙伴记录一下这一段艰难求学路中的快乐时光！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事应该从落地狮城讲起，历经4小时的飞行之后，飞机终于抵达樟宜机场。首先迎接我们这些外国游客的不是印象中身穿防护服的隔离转移人员，而是几个热情的电话卡运营商工作人员。看着办卡柜台前的长龙，只怪自己下飞机的时候没有跑快点。旁边的机场工作人员不断地提醒着我们要保持社交距离，可是大家排着排着又有人凑到一起去了，机场工作人员又得无奈走到密集处提醒着众人。同行的旅客中还有几个在飞行途中全身防护服，在家待了一年的我从没见过这阵势，弄得我稍微有点紧张。在排队买电话卡的时候，一位穿着防化服的大姐格外显眼，旁边大哥问她为什么从国内来还穿着防化服，她说是过来照顾2个月大的孙子，自己感染了没事，就是怕传染给孙子。穿着这个还挺热，但是为了孙子忍忍就过去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顺利地办完电话卡和通过海关后，我以为这趟新加坡旅程会有一个还算顺利的开端。结果等到我去行李传送带处领取自己的行李，才发现我的4轮行李箱已经变成3轮车了，其中的一个轮子已经不知去向。满心无奈的我找到机场工作人员处理，结果机场没有行李箱修复服务，只能赔我现金，让我自行修复。然后给我一张表格，填写了一些信息然后询问了一下箱子价格。天真的我就说了600人民币，他们说因为你只坏了一个轮子，我只能赔你1/4的钱，于是赔了我30新元。着急去做核酸检测的我没有跟他多扯皮，然后就艰难拖着”三轮车“去做核酸检测。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前因为一直在家呆着，在国内都没有体验过核酸检测。只是听说捅鼻子会比较”酸爽“，于是一直以为可能会很暴力，但是新加坡的检测人员还挺温柔，测试过程中没有任何不适感。在核酸检测完成后，我们就必须得去酒店隔离，但是在去往酒店的途中没有人监督你，可能新加坡政府觉得我们都很自觉。在机场等到Poplar和gyy后，我们一行四人就开始Strand小分队行动了。因为是4人再加上7，8个箱子，我们就打了一个7人座的大出租车。司机师傅很热心，一路上跟我们闲聊，建议我们出门去景点游玩带个水杯，他说新加坡的饮料都很贵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到达隔离酒店已经是下午5点，在核酸检测报告出来前，我们都不允许离开隔离房间。在经过6个多小时的等待后，我们所有人的核酸检测报告都为阴性。于是大家一起出门觅食，可是晚上11点周围餐馆都已关门，我们只得去711买了泡面加薯片度过在新加坡的第一日了。在经过一晚上的隔离后，我们第二天就搬到普通客房居住。接下来的我开启了考拉模式，每天除了出门吃饭，就基本都在宾馆睡觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/Travel_In_Singpore/IMG_1806.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;font-style:italic&quot;&gt; 新加坡蓝色的午后 &lt;/center&gt;

&lt;p&gt;在接下来的一个月内，我就出门了游玩3，4次，其中印象深刻的是鱼尾狮公园和环球影城。在宾馆躺了几天后，终于要出门逛逛。其实鱼尾狮公园离我住的酒店也才几站路，但是自己一直不愿意出门，所以就拖了好几天才见到新加坡的地标建筑。应该每个来新加坡的游客都会来这里打卡吧，庆幸由于疫情在这里打卡的人并不多。只是太阳有点晒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/Travel_In_Singpore/IMG_1820.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;font-style:italic&quot;&gt; 鱼尾狮 &lt;/center&gt;

&lt;p&gt;在鱼尾狮拍完游客照后，大家提议去坐新加坡之眼摩天轮。到了摩天轮后，也没怎么排队就上了摩天轮，坐落在海边的新加坡之眼果然视野超级开阔，特别是在升到最高点后，可以眺望到在马六甲海峡中的邮轮。下来的时候不知道听谁说的，摩天轮好象是情侣杀手，一般坐完摩天轮的情侣都会分手，只能庆幸自己还是单身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在吃完晚餐后，大家又准备去看滨海湾花园，只可惜等我们到达的时候已经过了最晚入园时间，大家看了一旁的SuperTree后就准备各回各家了。在我们去地铁站的路上，经过另外几棵SupreTree的时候突然音乐响起，然后就紧接着SupreTree就开始灯光秀表演了。绚烂的灯光再配上雄浑的音乐非常震撼，这种丝毫没有预料的”美景“深深吸引着我。或许表演本身没有那么壮阔，只是这种毫无预料的偶遇才使得这个表演如此特别。这让我回想起17年开学前的潮汕之行，在关闭手机导航后，沿着潮州老街一路闲逛，正是没有手机的干扰，我们一整个下午都在古城区里游弋。斑驳的村落墙体，坍塌的破旧房屋还有转角时又见一条新的街道的惊奇让我至今难忘那一年在潮州度过的那个下午。此刻身处SuperTree下的我也有当年相似的感受，或许不经意的事才是最珍贵的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/Travel_In_Singpore/IMG_1883.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;font-style:italic&quot;&gt; SuperTree &lt;/center&gt;

&lt;p&gt;接下来的日子仍旧是在酒店“躺尸”，除了面签（4月1号）那天跟着YWCA小分队一起去了一趟环球影城。在没有进入环球影城之前我一直以为这个地方可能是和电影有关，但是进去了才知道原来是个游乐场。自从有了欢乐谷跳楼机的恐怖经历后，我对这些游乐场都没有多大的兴趣（除非提供碰碰车）。要是知道环球影城是个游乐园，我打死也不来了。在这里建议一下环球影城改名为环球游乐场比较好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然每个游乐场的必备保留节目–排队–是必不可少的，新加坡的环球也不例外。只是没想到第一个变形金刚就差不多排队一小时，然后体验五分钟。建议Oppo派专人来指导一下园区建设,改善游客体验。变形金刚后就到了大家最爱的过山车，有心理阴影的我借故说我给大家看包，大家去玩。可是没想到环球竟然有存包柜，瞬间打脸，于是和大家坦白我不喜欢玩过山车，独自一人去体验家庭娱乐版转转车（其实就是给小孩子玩的）。新加坡的午后太阳太毒辣，晒得我只得找个树荫下乘凉等他们出来。这一等就到了傍晚，园里的游客也逐渐散去。此刻正是捡漏的好时刻，所有的景点排队人数都基本可以忽略，游玩体验顿时好了起来。一小时可以玩下午三小时的景点，其中印象深刻的是在乘船丛林冒险，最后从高处往下冲，坐在一个环形船体的6人在想究竟谁是今天的lucky boy，结果一个印度小哥运气比较爆棚，船体冲击泛起的水花把他全身上下洗了个遍。没想到环球还提供洗澡服务，小哥这次门票应该是值回来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果以丛林探险结束这一天的游玩应该是一个比较快乐的结局，没想到自己作死在结束之前又跑去埃及神庙，门口的两个狗头看起来挺可爱，让我错误的以为这可能是个古埃及文化展。等上了车之后才发现这也相当于一个过山车，吓得我全程闭眼，毫无游戏体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/Travel_In_Singpore/IMG_1928.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;font-style:italic&quot;&gt; 环球影城的埃及神庙 &lt;/center&gt;

&lt;p&gt;接下来的20天也是基本天天在宾馆睡觉，从YWCA一直睡到幸运酒店。如果说没有遇到她们的话，可能我的新加坡之旅就在酒店里度过了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来看到群里的Hiking活动我还是有点犹豫要不要去，可能自己就是一个比较纠结的人。想想已经快躺了一个月，还是出门活动活动吧。于是叫志颖发个活动群的二维码，而不是加她然后拉我进去。后来才知道当时志颖看到这么奇怪的人都不想分享群二维码，但是为了维持表面的礼貌还是给我发了。我是不太随意加别人的微信，总觉得如果是见了一面之后就基本不会再见的加了微信之后就会很尴尬，我也很不好意思的去删别人的微信，所以当时就只是叫她们分享二维码进群。在出门前我还在犹豫要不要去，下了一上午的雨，想下午也慵懒地躲在酒店睡觉，但是上天好像迫使我出门一样，一直下个不停的细雨在午饭之后就停了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;也正是这一趟不情愿的出门让我认识了在新加坡遇到的最好的朋友们!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在错过前一班公交车后，我还在羞愧于自己跟大家的初次见面可能会迟到，但是没想到新加坡的公交车司机实在太给力，硬是在约定时间之前把我送到集合点。但是我没想到的是，我竟然是第一个到的！看来这群人不咋守时。在等待几分钟后，志颖也终于从地铁站出来了。然后我俩就坐在旁边的凳子上等着其他人。第三个到的是昊秋，我跟志颖专注于聊天丝毫没有察觉昊秋已经来了。当时正好隔离凳子上也坐着两个人，呆萌的昊秋转了好几圈后才认出我们来。在等待20分钟后，我们的迟到王–小马姐终于携文菲一起赶到，&lt;strong&gt;建议小马姐改名迟到马！&lt;/strong&gt;自此新加坡游玩五人组—–又称沈浩是个渣男队——集合完毕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午的南部山脊Hiking说是Hiking，其实就是逛公园。这条hiking路线是由4个公园组成的，景色一般，惟二有特色的可能是树冠行走道，离地20米左右，还有架在两座山中间的波浪桥。虽然景色不咋地，但是大家拍照还是拍的挺开心。转眼到了傍晚，我们也走到了这条线路的终点Vivo City商场。由于是周六，商场所有的餐馆都已爆满。于是找了一家排队队伍比较短的泰国餐厅。按照排队定律,如果一家店面前排队的人比较多，那这家应该不会太难吃（当然喜茶除外）。我本来没对这家店抱有很大的希望，但是这家泰餐很不错，其中冬阴功汤非常好喝，辛辣中带有海鲜的鲜甜味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/Travel_In_Singpore/IMG_2090.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;font-style:italic&quot;&gt; 树冠行走道 &lt;/center&gt;

&lt;p&gt;如果说只是逛逛公园还有吃吃饭就结束今天的行程，我应该会继续在酒店躺着。但是在吃饭的过程中，我们聊天真的非常开心，文菲介绍了一下在新加坡工作的情况，没有996，没有加班，工作环境也非常舒适，然后我们就开始吐槽起国内的各种不好。加班，工作内卷，教育内卷。当然几个Ph.D 聚在在一起难免会吐槽自己的导师。不过Prof Tao对我还是非常好的，所以不在吐槽的行列，只是吐槽了一下硕士的老板。然后我们又从国内的养老金聊到计划生育还有延时退休，感叹身为公共政策Ph.D的小马姐真的太能聊了。直到9点半，餐厅要关门了，我们才从聊天的欢乐之中抽身出来，然后大家依次分别。当时惟一的想法就是，这群人，能处！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/Travel_In_Singpore/IMG_2110.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;font-style:italic&quot;&gt; 日落后的Vivo City &lt;/center&gt;

&lt;p&gt;休息一日之后，我们再次聚集去飞行动物园。当然迟到马依旧迟到了，昊秋带来了两个新的小伙伴，话痨但是较可爱的谢祯升，还有专注于研究印度弹舌英语的弹舌哥。在飞行动物园门口看到全身绿色的蜥蜴，大家顿时化身小孩子追着那个蜥蜴一顿乱拍，蜥蜴摆了一个pose后就藏进旁边的树丛中溜掉了。大家于是继续往前走，恰好没走几步就到了鹦鹉表演区，工作人员说要4点开始表演，于是在他的建议下我们到旁边的火烈鸟的园区观看了一下，不过看到的火烈鸟身体是白色的，和想像中的不太一样。等到了4点，我们坐好等着鹦鹉表演的时候，天空顿时电闪雷鸣，没一会儿雨就倾盆而下。在等了一会儿后见雨势没有减弱的意思，工作人员将露天表演台转移到有挡雨篷的看台处，可怜的鹦鹉暴雨天还要赶工，建议鹦鹉集体罢工！看完鹦鹉表演后，雨势依旧猛烈，在等下去我们觉得今天没有值回票价。于是大家决定雨游动物园，幸亏工作人员借了我一把大伞，不然我这大头也顶不住这新加坡的暴雨。不过顾的了上半身，顾不了下半身，运动鞋没走几步就全灌满了水，只是后悔今天出门没有穿拖鞋。依次逛完企鹅馆，鹈鹕池塘，同时也看到粉红色的火烈鸟，之后就是各种鹦鹉了。不过因为下雨，园区较为黑暗，在逛完鹦鹉园后，我就决定在门口等她们回来，果然还是女生比较能逛。最后大家都逛累了，准备回牛车水吃火锅。果然累了之后，什么都好吃。这小龙坎火锅比之前小肥羊好吃多了，小肥羊是喝饮料喝饱的，小龙坎是吃肉吃饱的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/Travel_In_Singpore/hotpot.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;font-style:italic&quot;&gt; 牛车水的小龙坎火锅 &lt;/center&gt;

&lt;p&gt;（未完待续…）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/Travel_In_Singpore/IMG_2138.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;font-style:italic&quot;&gt; 黄昏下的圣淘沙 &lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/Travel_In_Singpore/IMG_2329.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;font-style:italic&quot;&gt; 夜幕下的新加坡 &lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/Travel_In_Singpore/IMG_2348.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;font-style:italic&quot;&gt; ”着火了&quot;的SuperTree （其实那是一朵云） &lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/Travel_In_Singpore/IMG_2272.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center style=&quot;font-size:14px;font-style:italic&quot;&gt; 飞行动物园里的火烈鸟 &lt;/center&gt;
</description>
        <pubDate>2021-05-19</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/articles/2021-05/Travel-In-Singapore-1</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/articles/2021-05/Travel-In-Singapore-1</guid>
        
        
        <category>life</category>
        
        <category>Travel</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>婚礼随笔</title>
        <description>&lt;p&gt;五月份看来是个结婚的热门月份！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3个同学依次向我发出了结婚的消息。有的本来是准备今年过年的时候结婚，因为疫情管制推迟到五一。有的是原本打算去年五一结婚，但是也是因为疫情推迟到今年。当收到他们的婚礼邀约的时候，我真的替他们开心。毕竟他们进入人生的下一阶段了，不管是为人夫还是为人妻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依稀还记得第一次参加同学婚礼是18年的夏天，大学最老实的室友在群里发出一个重磅炸弹，他要结婚了！当时我们都觉得这个人女朋友都没有怎么可能结婚呢，肯定是骗我们的。但是后来才知道这小子原来是看着老实。第一次室友结婚，大家都很兴奋，5个室友加1个死党都从其他地方赶回武汉参加他的婚礼。迎亲对我们来说都很新鲜，激动的我在他婚礼前一晚都没睡觉，打了一晚上的吃鸡手游。结果第二天在他娶亲的路上睡了一路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一个室友结婚一年后，第二个结婚也随之而来，只是这次更加戏剧化。因为我们怎么也没料到它赶上了疫情前的最后结婚日期。19年12月底结婚，当时虽然有一些传闻说武汉有传染病，但是我们并没有注意，室友们也都从全国各地赶去河南驻马店参加婚礼，记忆尤其深刻的是10个人在寒冷的河南冬天一起睡地铺。在室友家住了2天，布置婚房，娶亲，观看河南特色的婚礼表演。在婚礼结束后，我们都一起跑到武汉，有的去见老同学，有的是回家。我在武汉待了一晚后1月1号也回家了。20多天后武汉就封城了！只是没想到这个疫情至今还影响着大家的生活！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情管控下去年就只参加了一个高中同学的婚礼，同样也是奉子成婚，看来大家还是得做好安全措施！当时3，4月份的时候，这个高中同学还开玩笑说明年春天应该会迎来一波婴儿潮，没想到自己就贡献了一份力量，看来是身体力行的榜样！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年同样由于疫情管制，结婚高峰期-春节前后没有任何同学结婚，只是在2月底参加了一个师姐兼老师的婚礼，倒霉的是Airpods Pro在参加婚礼的时候遗失了，真的是流年不利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再就是今年的五一了，2个大学同学结婚。不过此时身处新加坡所以没有去参加。如果以后去了美国就再也不可能参加同学的婚礼了吧！不过这些婚礼的经历都很有意思，虽然舟车劳顿也很辛苦，特别是那些已经工作的同学，请假成本过高，有的还是远隔几千公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，写到这里这篇文章的铺垫也做的差不多了（还挺长），本来是出国前已将微信签名改成“不在国内，婚礼勿扰”，但是奈何同学邀请热情太过于强烈，我这么明显的拒绝也不太好，所以将其删除。只是这每个的份子钱还是让身为无产阶级的我失血过多，所以在这里特此声明一下，以后不管那位同学的婚礼邀请，都是300元的新婚祝福，反正也是个心意，大家就都不必为难自己了，毕竟等别人结婚的时候自己的肉割的也是挺疼的。想到这里，还是觉得当初高中同学定下的288的份子钱太明智了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，祝愿在5月末结婚的阿奇同学新婚快乐！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>2021-05-19</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/articles/2021-05/Some-Thoughts-About-Weddding</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/articles/2021-05/Some-Thoughts-About-Weddding</guid>
        
        
        <category>life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Materials and steps for applying US visa in Singapore</title>
        <description>&lt;p&gt;自和导师讨论去新加坡办理美签后，于是2月底和3月初一直在准备赴新加坡事宜。今已于3月24日入境新加坡，特此记录办理新加坡签证所需材料及所需办理时间，以备后来者参考。同时也列出办理美签所需材料（仅作参考），不同学科按情况准备。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;新加坡签证所需材料&quot;&gt;新加坡签证所需材料&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;目前新加坡驻华使馆不接受个人申请旅游签证，必须通过旅行社代办，而且每个领区所代办的旅行社不同，如果有代办需求，请查找领区内有资格代办的旅行社。代办签证费300元人民币，其中包括30新元的签证费，其余部分为旅行社代办费，请注意300元定价是新加坡驻华使馆制定的，全国统一价，如果旅行社代办签证费超过300元，请更换其他的旅行社。注意的是新加坡使馆领区是按照个人户口所在地区分，请找自己户口所在地内有旅行社。在找好代办旅行社后，旅行社会让你提供电子材料给他们审核，电子材料审核通过后才会通知你寄送纸质材料。下面是办理新加坡签证所需材料（不同的旅行社可能有些许区别）：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;身份证复印件&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;护照复印件（有的旅行社要求原件，请按照旅行社要求提供）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;户口本复印件&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;存款证明&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://safetravel.ica.gov.sg/atp/apply-now&quot;&gt;Air Traveal Pass(ATP)&lt;/a&gt; (建议在申请新加坡签证前2-3天申请)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;证件照 （2张2寸）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;ATP的有效期为7天，过期可以再申请。如果申请签证时的ATP在入境时已过期，请在入境前重新申请，确保持有有效的ATP入境。在成功申请ATP后，ica会在ATP邮件中附带&lt;a href=&quot;/assets/Materials_And_Steps_For_Applying_Singapore_Visa/ATP_Checklist.pdf&quot;&gt;CheckList&lt;/a&gt;，包涵旅行前，入关，抵达新加坡后所有代办事项。请详细阅读此CheckList，确保所有旅行前代办事项都已办理完成。(该CheckList是3月份的，请大家以收到的Checklist为准)&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;1-旅行保险&quot;&gt;1. 旅行保险&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;在入境新加坡前必须购买旅行保险，其覆盖COVID-19相关的医疗和住院费用，最低保单为30,000新币，一般购买一个月的保险，费用大概200RMB（40新币），根据不同的保险公司有些许差别。&lt;a href=&quot;https://safetravel.ica.gov.sg/health/travelinsurance&quot;&gt;此链接为ica推荐的保险列表&lt;/a&gt;，&lt;strong&gt;在购买保险后请打印保单以备新加坡海关检查&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2-covid-19核酸检测预约&quot;&gt;2. COVID-19核酸检测预约&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;在抵达新加坡后，需在机场进行核酸检测，且需在起飞之前在&lt;a href=&quot;https://safetravel.changiairport.com/#/&quot;&gt;樟宜机场网站&lt;/a&gt;预约并支付核酸检测费用160新币。检测结果一般在5-6小时内出来，并通过邮箱发送给旅客。如果为阴性，则可解除隔离。在预约核酸检测后，机场会给你发送一封邮件，里面包含一个二维码，请把二维码下载到手机里面，在机场核酸检测的时候，工作人员会扫描二维码，进行核酸检测流程。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;3-预订隔离酒店&quot;&gt;3. 预订隔离酒店&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;在核酸检测完，需乘坐出租车前往隔离酒店，但是并没有人监督，可能是相信旅客能自觉遵守吧。隔离酒店须在起飞前就预订好，关于预订酒店是否为隔离酒店请查看此&lt;a href=&quot;https://www.sha.org.sg&quot;&gt;网站&lt;/a&gt;，或者可以拨打酒店电话或者发邮件给酒店直接咨询（前台一般都会讲中文）。建议隔离酒店不用订太久，2-3天就够了。解除隔离后就可以实地去各个酒店看一下，再决定长期居住的酒店。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;4-tracetogether-下载及新加坡手机卡预订&quot;&gt;4. TraceTogether 下载及新加坡手机卡预订&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;TraceTogether 类似国内健康码扫码软件，需绑定手机。目前貌似国内的手机卡在国内没法激活，但是不知道是不是由于网络的原因。在国内登机前工作人员（厦门高崎机场）会检查是否下载TraceTogether和在樟宜机场预约手机卡。工作人员会让你扫描二维码并跳转到相应网站进行预约，在提交预约时可能会卡顿，请登录邮箱查看是否收到预约邮件，然后将预约邮件给工作人员检查。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;5-sg-arrival-card&quot;&gt;5. SG Arrival Card&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;在入境前3天，通过&lt;a href=&quot;https://eservices.ica.gov.sg/sgarrivalcard/&quot;&gt;SG Arrival Card&lt;/a&gt;提交你的旅行和健康历史.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;6-国内出境海关健康申报&quot;&gt;6. 国内出境海关健康申报&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;在出境前要提前进行海关健康申报，可以提前&lt;strong&gt;24小时&lt;/strong&gt;通过“中国海关”微信小程序或者点击&lt;a href=&quot;https://s.xiamenair.com/9fe377e&quot;&gt;链接&lt;/a&gt;进行申报，此链接仅为厦门高崎机场出境，详情链接请查看航空公司所发短信。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;申请美国签证所需材料及步骤&quot;&gt;申请美国签证所需材料及步骤&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美国驻新加坡大使馆可以为非新加坡居民提供签证服务，在确定要赴新加坡办理美签后，请在尽量在国内准备好美签所需材料。接下来将介绍申请美签步骤。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;1-转移cgi账户&quot;&gt;1. 转移cgi账户&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;新加坡和中国大陆预约美签面签都是使用cgi系统，所以如果之前在国内注册过cgi账户请将账户转移到新加坡。具体可以通过邮件或者电话联系大使馆（驻华大使馆或者驻新加坡大使馆）。其中电话联系效率较高，具体为拨打010-56794700（北京驻华大使馆）然后语音提示按1-2-2-2-5接通人工客服。可以和工作人员说转移cgi账户到新加坡，工作人员会要求提供护照信息和个人信息以确认，之后会要求你拼写新加坡的英文单词（Singapore）。注意：如果之前在国内缴过签证费，将cgi账户转移到新加坡后，国内账户的签证费会失效。也就是如果你再将cgi帐号转回国内，你必须再缴纳签证费后才能预约，之前的签证费已经无效。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;2-缴纳签证费及预约签证面试&quot;&gt;2. 缴纳签证费及预约签证面试&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;缴纳美签签证费可选选项已在&lt;a href=&quot;https://www.ustraveldocs.com/sg_mn/sg-niv-paymentinfo.asp&quot;&gt;大使馆官网&lt;/a&gt;列出。国内的信用卡都不可用于缴费，如果不着急预约，可以来新加坡之前后去邮局缴费再预约。如果想尽早预约，可以联系新加坡的朋友代付后预约。如果没有新加坡朋友可以通过咸鱼代付，注：签证费大概在1100 RMB 左右，请酌情考虑中介代缴费用。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;3-签证所需材料&quot;&gt;3. 签证所需材料&lt;/h5&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;I-20 表格&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;线下课程证明，或者线上线下混和课程证明&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;照片 （2张）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;护照&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;成绩单（本科，研究生都准备）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SEVIS 缴费确认信&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;签证预约确认信&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DS-160 确认信&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;录取通知书&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;学位证书&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;TOFEL 成绩单（可选）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;研究计划&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;导师CV （包括之前的导师和去美国的导师）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;上述材料只是本人所准备，化学专业，仅供参考，具体材料按照学科准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望大家都能顺利到新加坡，早日过美签。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>2021-05-19</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/articles/2021-04/Materials_and_Steps_For_Applying_Singapore_Visa</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/articles/2021-04/Materials_and_Steps_For_Applying_Singapore_Visa</guid>
        
        
        <category>traveling</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Welcome to Chao's Blog</title>
        <description>&lt;p&gt;心心念念的博客终于建好了。虽然之前一直想搭建个人网站，但无奈所需折腾的时间太多，于是折中选择博客。毕竟内容才是最重要的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个欢迎页本来应该在6月下旬就应该写，但是由于自己的拖延症，硬是拖了一个月后才开始动笔。本来还想拖一段时间的，但是想想如果欢迎页还没写完的话，后面的生活记录很大可能就永远不会动笔，于是逼自己一把，硬着头皮开始写这个欢迎页。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建立博客的初衷是想有一个可以分享和记录生活的工具。由于朋友圈太过于正能量化和与日俱增的广告，遂在2年前就已经关闭了。朋友圈每天都是一些晒图片的，让我感觉朋友们每天都过得很好。但是生活并不像朋友圈所展示的那样多彩，只是每个人并不想让别人知道自己如何在平凡的日子挣扎。所以朋友圈也就慢慢地变成光鲜亮丽的集合，就如城市的中心商圈一样眩丽，但是我比较喜欢藏于市井之中最具有生活气息的集市，即使有时候脏乱差一点，但是这种真实却让我无比珍视。故建立自己的博客，希望能在这偏僻的角落记录一下自己真实的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，我同时也想逃离那种因便利的社交网络所带来交流的虚假感。现代社交真的是太过于方便了，使得我们并不会珍惜和怀念人与人之间的交流。前段时间在翻阅邮箱的时候，发现去年毕业季发给同学的毕业典礼邀请邮件，这些邮件让我想起，如果当时用微信联系她们的话，很大可能这些消息已经被淹没了。所以珍贵、难以获得的东西才让人珍视，看来对便捷的交流方式适当的加以一点阻力了。朋友圈随手的点赞或者“Like”也让人麻木，我们不经意的点击让这些本来寄付情感的词语淡然无味。同时回复朋友的评论有时也让我精疲力竭，只可惜朋友圈没有禁止评论的这一功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，欢迎各位来逛的朋友！&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>2021-05-19</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/articles/2020-07/my-first-post</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/articles/2020-07/my-first-post</guid>
        
        
        <category>life</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
